---
aid: 9025
zid: 783634
title: "澳宋现在的科技水平只能有效控制南海东海吧"
author: 竹海听雨
date: 2018-12-04 11:21:06+07:00
lastmod: 2018-12-07 21:32:00+07:00
---

竹海听雨 于 2018-12-4 11:21:06 发表了：

考虑到兵力投送的问题，蒸汽时代估计只能控制到红色区域

内燃机投产后可以扩展到黄色绿色区域

另外，我不认为澳宋能够征服欧洲，最多也就是签订几个条约搞几块租界

---

南海农庄店小二 于 2018-12-4 11:24:10 发表了：

至少在中国近海，已经是可以横着走了

---

Gressxp 于 2018-12-4 11:49:15 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2018-12-4 11:56 编辑_

欧洲列强纵横四海 的时候有啥鬼蒸汽机哇

另外对于楼主对于航海用动力有啥误解么 蒸汽机哪里比内燃机差了&nbsp;&nbsp;

没有内燃机就不能怎么样是什么鬼？

提醒一下楼主哦 本位面 纯风帆跨洋运输船服役到 50 年代 而历史上第一到第三大舰队决战 都是蒸汽轮机船&nbsp;&nbsp;蒸汽轮机现在依然是海运主力 有取代蒸汽轮机趋势的不是啥鬼内燃机 而是燃气轮机这种外燃机好不好 --

有啥条件就用啥技术 有啥技术就适应啥条件 这才是最重要的 为了技术而技术 那才是邪路

---

kid1417 于 2018-12-4 11:54:21 发表了：

条约+租界可以作为插在对方身上的吸管，利益也很大了，然后再逐步扩大为殖民地，早期只需要少量兵力+管理人员，殖民地稳固后就利用当地资源以战养战，列强当年瓜分中国就是这种套路

---

wwz45 于 2018-12-4 12:06:48 发表了：

限制澳宋舰队活动范围的是人员素质。澳宋就是风帆舰队也是吊打任何势力的存在。

---

竹海听雨 于 2018-12-4 12:26:35 发表了：

> Gressxp 发表于 2018-12-4 11:49
>
> 欧洲列强纵横四海 的时候有啥鬼蒸汽机哇
>
> 另外对于楼主对于航海用动力有啥误解么 蒸汽机哪里比内燃机差了&nbsp;&nbsp;...

没有内燃机怎么深入大陆哟？

所谓的欧洲列强纵横四海也就是占了块巴掌大的地方做贸易，什么时候建立过大范围的统治了？

---

以一敌七 于 2018-12-4 12:37:50 发表了：

有电报和铁路就够控制全世界了

---

Gressxp 于 2018-12-4 12:41:48 发表了：

> 竹海听雨 发表于 2018-12-4 12:26
>
> 没有内燃机怎么深入大陆哟？
>
> 所谓的欧洲列强纵横四海也就是占了块巴掌大的地方做贸易，什么时候建立过大 ...

合着美国达到两洋帝国的时候 就有内燃机了？ 修上铁路都是那年的事情了？&nbsp;&nbsp;之前大棚马车不是照样遍地跑 ~ 还有更早的南美开发 是巴掌大的事情么 又有内燃机啥事情呢&nbsp;&nbsp;内燃机是可以提高效率但是绝对不是必须的 甚至蒸汽机都不是必须的 因为本位面的人类就在 没有这 2 样东西的时候就能做到 大陆殖民和扩张

内燃机出现很晚的 并不是啥必要条件~

临高位面 是有技术因素但是更大的是对社会层面的改革好不好

---

风鸟云 zl 于 2018-12-4 13:18:44 发表了：

没无线电的大英帝国都能控制那么多地方，还是小看五百废了

---

赫必隆 于 2018-12-4 15:26:27 发表了：

临高缺人，解决人力资源想去哪就去哪。

---

cancer 于 2018-12-4 18:45:14 发表了：

> 赫必隆 发表于 2018-12-4 15:26
>
> 临高缺人，解决人力资源想去哪就去哪。

这才是实际问题，而且目前手里的人主要还是被剥削的劳力，作为自己人，都不得不用类似发动机行动四处搜人来防止宗族势力这类内部不稳因素

---

Null84 于 2018-12-5 00:12:45 发表了：

> Gressxp 发表于 2018-12-4 11:49
>
> 欧洲列强纵横四海 的时候有啥鬼蒸汽机哇
>
> 另外对于楼主对于航海用动力有啥误解么 蒸汽机哪里比内燃机差了&nbsp;&nbsp;...

以燃煤锅炉和蒸汽机配伍的船用动力装置需要大量燃料……所以当年大英各地遍布煤炭补给点……就这一条目前元老院就没……还不说目前文章中出现的船只都吨位不足不适宜远海航行……

说起来，你这言论才是对航海有误解的……

---

wwz45 于 2018-12-5 00:32:16 发表了：

政治不正确一点，用欧洲人征服美洲的方式征服，谁拦不住。

---

wwz45 于 2018-12-5 00:33:26 发表了：

> 竹海听雨 发表于 2018-12-4 12:26
>
> 没有内燃机怎么深入大陆哟？
>
> 所谓的欧洲列强纵横四海也就是占了块巴掌大的地方做贸易，什么时候建立过大 ...

靠文有贸易，靠武有氯气。

---

mmgm 于 2018-12-5 00:47:58 发表了：

高效扩张，需要快速的运输方式来支撑快节奏的体系运作。

160 马力的初教 5 就可以 8 小时飞 1000 公里，耗油 150 升

提高到 285 马力，初教 6 改装的海燕农用机 4 小时航程 800 公里，耗油 100 升

首次环球飞行是于 1924 年由一班美国陆军航空勤务队(美国空军前身)的飞行员达成，全程用了 175 天，飞行了 44,000 公里。

DT-2 双座鱼雷轰炸机，安装一台 400 马力的“自由”发动机。把载油量由 115 加仑(435 升)增加到 644 加仑(2,438 升)。

---

竹海听雨 于 2018-12-6 00:16:09 发表了：

对于元老院来说，打遍世界当然没问题。关键在于当前科技水平下打遍世界后维持统治是一个不经济的决策，尤其是深入内陆和远离统治核心的地方，维持统治的成本&gt;维持统治的收益，这种地方完全没有必要去占领。统治成本=统治收益的点连起来，就是帝国有效统治的疆界。

要让占领中东、占领东欧、占领西欧成为一个经济的行为，能源的升级和交通工具、通讯设备的进步是必须的。

---

Null84 于 2018-12-6 00:21:22 发表了：

> mmgm 发表于 2018-12-5 00:47
>
> 高效扩张，需要快速的运输方式来支撑快节奏的体系运作。
>
> 160 马力的初教 5 就可以 8 小时飞 1000 公里，耗油 150 升 ...

内燃机和石油目前来说还没有……

就不提更多人一提到飞行就想到事故……

也是很无奈啊……

---

快意恩仇文在寅 于 2018-12-6 01:08:35 发表了：

征服欧洲是那个脑残提议的？欧洲在烂也是一个文明成熟的地区 征服这样的地区就和当年想征服中国一样痴心妄想. 征服欧洲还不如打下君士坦丁堡 把土鸡赶跑呢.这都比征服欧洲靠谱.土鸡在临高位面也才统治 200 来年而已

---

Gressxp 于 2018-12-7 15:52:21 发表了：

_本帖最后由 Gressxp 于 2018-12-7 15:54 编辑_

> Null84 发表于 2018-12-5 00:12
>
> 以燃煤锅炉和蒸汽机配伍的船用动力装置需要大量燃料……所以当年大英各地遍布煤炭补给点……就这一条目前 ...

晕倒 我只是告诉他 大帆船+大篷车 就可以纵横四海 到处殖民了 内燃机 外燃机并不是必要条件

你跑来谈航海~&nbsp;&nbsp;另外大英能做到的事情为啥技术更好的临高就做不到呢&nbsp;&nbsp;难道大英 3 头六臂么 千里之行使于足下 有动力去做 有啥做不到的理由 尤其在技术和组织都先进的条件下

---

Null84 于 2018-12-7 20:57:01 发表了：

> Gressxp 发表于 2018-12-7 15:52
>
> 晕倒 我只是告诉他 大帆船+大篷车 就可以纵横四海 到处殖民了 内燃机 外燃机并不是必要条件
>
> 你跑来谈航海 ...

大航海时代的冒险家死在海上的比比皆是……

比航空先驱一点不差……

记得环球航行的麦哲伦本人就是死在路上了的……

元老们能这样前仆后继么？……

---

Gressxp 于 2018-12-7 21:23:27 发表了：

元老有世界地图谢谢 元老可以通过武力 或者通过商品 一路抢占或者使用 西班牙 葡萄牙 荷兰人 英国人的据点 商栈&nbsp;&nbsp;真有意思既然元老手里有准确的世界地图 还有当时欧洲人据点的明确位置 还有现代航海仪器 为啥要去自己探索呢 作死玩么

---

一路向上 于 2018-12-7 21:32:01 发表了：

元老院不应该抓紧时间尽快在五五计划前完成儒家圈的占领合并成为中央直辖地，尽可能完成东南亚地区兼并，让日本海，东海，南海等西太平洋边缘海都变成澳宋帝国的内海。在七五前扶持亲元老院的酋长，脱离奥斯曼统治，成立联合酋长国，开发波斯湾石油。在八五计划结束前，完成对法属路易斯安那（1699 年才建立，来得及，利用密西西比河发展农业和航运）和新西班牙总督区下的德州（当时叫新菲律宾都督区，开发石油）占领，让孤星共和国成为澳宋帝国不可缺少的一颗星。而且应该用些手段让北美的印第安人认为我们是他们的神降临来指导他们的。

欧洲，让欧洲人自己玩去吧。同化文化，建立认同感太困难了。输出文化，让不安于欧洲环境中的菁英份子主动投入到澳宋的怀抱，宣誓效忠于澳宋，就像美国干的一样，这是成本最低的道路。

---
